[
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, జాతీయ మానవ హక్కుల సంఘం (NHRC) ఏ రాష్ట్ర ప్రభుత్వానికి కస్టడీయల్ మరణాలపై నోటీసు జారీ చేసింది?",
    "A": "కేరళ",
    "B": "జార్ఖండ్",
    "C": "ఓడిశా",
    "D": "బిహార్",
    "Answer": "కేరళ"
  },
  {
    "Question": "2024 లోక్ సభ మరియు రాష్ట్ర సభ ఎన్నికలలో ఎంతమంది అభ్యర్థులు EVMs మరియు VVPAT యూనిట్లలో కాలిపోయిన మెమరీ యొక్క ప్రమాణీకరణను కోరారు?",
    "A": "11",
    "B": "13",
    "C": "16",
    "D": "18",
    "Answer": "13"
  },
  {
    "Question": "2024 ఆర్చరీ వరల్డ్ కప్‌లో భారత్ కోసం రెండు బంగారు పతకాలు గెలుచుకున్న వ్యక్తి ఎవరు?",
    "A": "ప్రవీన్ జాధవ్",
    "B": "అభిషేక్ వర్మ",
    "C": "ధిరజ్ బొమ్మడేవర",
    "D": "లింబా రామ్",
    "Answer": "అభిషేక్ వర్మ"
  },
  {
    "Question": "సెయిన్ నది, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ దేశం యొక్క రెండవ పొడవైన నది?",
    "A": "ఫ్రాన్స్",
    "B": "చైనా",
    "C": "జపాన్",
    "D": "మ్యాన్మార్",
    "Answer": "ఫ్రాన్స్"
  },
  {
    "Question": "UNCTAD నివేదిక ప్రకారం, 2023లో భారతదేశం FDI ప్రవాహాల పరంగా ఏ స్థాయికి పడిపోయింది?",
    "A": "9వ",
    "B": "12వ",
    "C": "14వ",
    "D": "15వ",
    "Answer": "15వ"
  },
  {
    "Question": "‘Under-17 ఆసియన్ రెస్ట్లింగ్ ఛాంపియన్‌షిప్ 2024’లో భారత్ ఎంత పతకాలు గెలుచుకుంది?",
    "A": "11",
    "B": "12",
    "C": "13",
    "D": "14",
    "Answer": "12"
  },
  {
    "Question": "లేక్ నత్రన్, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ రెండు దేశాల సరిహద్దులో ఉంది?",
    "A": "పెరూ మరియు బొలివియా",
    "B": "తాంజానియా మరియు కెన్యా",
    "C": "కెన్యా మరియు ఇథియోపియా",
    "D": "ఆస్ట్రియా మరియు స్విట్జర్లాండ్",
    "Answer": "తాంజానియా మరియు కెన్యా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ఏ మంత్రిత్వ శాఖ ‘సఫై అప్నావో, బిమారీ భగావో’ పథకాన్ని స్వచ్చ భారత్ మిషన్-Urban 2.0 కింద ప్రారంభించింది?",
    "A": "నగర వ్యవహారాల మరియు హౌసింగ్ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "B": "గ్రామీణ అభివృద్ధి మంత్రిత్వ శాఖ",
    "C": "ఆరోగ్య మరియు కుటుంబ సంక్షేమ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "D": "వ్యవసాయ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "Answer": "నగర వ్యవహారాల మరియు హౌసింగ్ మంత్రిత్వ శాఖ"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, యునైటెడ్ స్టేట్స్ అమెరికా ఏ దేశాన్ని దాని ప్రధాన అన్-నాటో మిత్ర దేశంగా (MNNA) ప్రకటించింది?",
    "A": "బోట్స్వానా",
    "B": "నమీబియా",
    "C": "కెన్యా",
    "D": "నైజీరియా",
    "Answer": "నైజీరియా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ఏ సంస్థ భారత నావికాదళానికి ‘మీడియం రేంజ్-మైక్రోవేవ్ ఆబ్స్క్యూరంట్ చాఫ్ రాకెట్’ (MR-MOCR) ను అందించింది?",
    "A": "డీఆర్డీవో",
    "B": "ఇస్రో",
    "C": "హAL",
    "D": "సీఎస్ఐఆర్",
    "Answer": "డీఆర్డీవో"
  },
  {
    "Question": "‘కఫాలా వ్యవస్థ’ యొక్క ప్రధాన ఉద్దేశ్యం ఏమిటి, ఇది ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది?",
    "A": "నియామకుల మరియు వలస కార్మికుల మధ్య సంబంధాలను నియంత్రించడం",
    "B": "వలస కార్మికులకు శాశ్వత నివాసం అందించడం",
    "C": "స్థానిక ఉద్యోగాలను విదేశీ కార్మికులపై ప్రాధాన్యత ఇవ్వడం",
    "D": "వలస కార్మికుల కోసం పౌరసత్వాన్ని సులభతరం చేయడం",
    "Answer": "నియామకుల మరియు వలస కార్మికుల మధ్య సంబంధాలను నియంత్రించడం"
  },
  {
    "Question": "‘5G ఇంటెలిజెంట్ గ్రామం’ పథకంను గురించి ప్రధాన లక్ష్యం ఏమిటి, ఇది ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది?",
    "A": "నగర సంబంధాలను మెరుగుపరచడం",
    "B": "సాటిలైట్ కమ్యూనికేషన్‌ను పెంచడం",
    "C": "5G సాంకేతికత ద్వారా గ్రామీణ సమాజాలను మెరుగుపరచడం",
    "D": "కొత్త సోషల్ మీడియా ప్లాట్‌ఫారమ్‌లు అభివృద్ధి చేయడం",
    "Answer": "5G సాంకేతికత ద్వారా గ్రామీణ సమాజాలను మెరుగుపరచడం"
  },
  {
    "Question": "‘కాప్సైసిన్’, ఇటీవలి వార్తల్లో పేర్కొనబడింది, ఇది ఏమిటి?",
    "A": "ఒక రకమైన విటమిన్",
    "B": "మిర్చి కాయలలో సహజంగా ఉండే ఒక ఔషధ irritant",
    "C": "ఒక సింథటిక్ షుగర్ ప్రత్యామ్నాయం",
    "D": "పచ్చుల ఆకులలో ఉండే ఒక ఖనిజం",
    "Answer": "మిర్చి కాయలలో సహజంగా ఉండే ఒక ఔషధ irritant"
  },
  {
    "Question": "‘హేమిస్ ఉత్సవం 2024’ను ఇటీవలి కాలంలో ఏ రాష్ట్రం/యుటి నిర్వహించింది?",
    "A": "లడాఖ్",
    "B": "ఆసాం",
    "C": "మణిపూర్",
    "D": "లక్షద్వీప్",
    "Answer": "లడాఖ్"
  },
  {
    "Question": "‘క్లాడ్ 3.5 సోనెట్’, ఒక AI మోడల్, ఇది ఎవరు అభివృద్ధి చేసింది?",
    "A": "గూగుల్",
    "B": "ఫేస్‌బుక్",
    "C": "మైక్రోసాఫ్ట్",
    "D": "ఆంథ్రోపిక్",
    "Answer": "ఆంథ్రోపిక్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, నైపుణ్య అభివృద్ధి మరియు ఉత్పత్తి మంత్రిత్వ శాఖ ఏ దేశంతో కలిసి భారత దేశం యొక్క వ్యవసాయ రంగాన్ని కొత్త నైపుణ్యాలతో సజీవం చేయడానికి సహకరించింది?",
    "A": "కెనడా",
    "B": "న్యూజీలాండ్",
    "C": "ఆస్ట్రేలియా",
    "D": "చైనా",
    "Answer": "ఆస్ట్రేలియా"
  },
  {
    "Question": "సెయిన్ నది, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ దేశం యొక్క రెండవ పొడవైన నది?",
    "A": "ఫ్రాన్స్",
    "B": "చైనా",
    "C": "జపాన్",
    "D": "మ్యాన్మార్",
    "Answer": "ఫ్రాన్స్"
  },
  {
    "Question": "ఇండస్ వాటర్ ఒప్పందం (IWT), ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ రెండు దేశాల మధ్య ఒప్పందం?",
    "A": "భారతదేశం మరియు చైనా",
    "B": "భారతదేశం మరియు నేపాల్",
    "C": "భారతదేశం మరియు పాకిస్తాన్",
    "D": "భారతదేశం మరియు భూటాన్",
    "Answer": "భారతదేశం మరియు పాకిస్తాన్"
  },
  {
    "Question": "ఏ రోజు ‘ఐక్యరాజ్య సమితి పబ్లిక్ సర్వీస్ డే’ గా ప్రతి సంవత్సరం నిర్వహించబడుతుంది?",
    "A": "21 జూన్",
    "B": "22 జూన్",
    "C": "23 జూన్",
    "D": "24 జూన్",
    "Answer": "23 జూన్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, భారతదేశం యొక్క మొదటి అండర్‌గ్రౌండ్ కోల్ గ్యాసిఫికేషన్ (UCG) ప్రయోగం ప్రాజెక్ట్‌ను ఏ రాష్ట్రంలో ప్రారంభించింది?",
    "A": "బిహార్",
    "B": "ఓడిశా",
    "C": "జార్ఖండ్",
    "D": "మధ్యప్రదేశ్",
    "Answer": "ఓడిశా"
  }
]